روحاني وبوتين يناقشان وضعي سوريا والعراق
 أعلنت طهران أن الرئيس الروسي فلاديمير بوتين سيبحث مع الرئيس الإيراني حسن روحاني الوضع في سوريا والعراق على هامش قمة ثلاثية تجمع روسيا وإيران وأذربيجان في باكو الشهر المقبل وقال رئيس اللجنة الحكومية الروسية الإيرانية بالمشاركة محمود فايزي الأربعاء يوليو تموز إنه على هامش القمة الثلاثية سيبحث بوتين مع روحاني إضافة إلى الوضع في كل من سوريا والعراق تصاعد الأنشطة الإرهابية في أوروبا وأضاف فايزي عادة عندما نعقد اجتماعات إقليمية أو ثلاثية ونظرا للعلاقات المتميزة بين بلدينا فإن الرئيسين يجتمعان وسيجتمعان هذه المرة أيضا ونوه فايزي إلى أنها فرصة جيدة لرؤساء الدول الثلاث المشاركة في القمة لمناقشة القضايا السياسية الإقليمية المهمة وكان نائب وزير الخارجية الإيراني إبراهيم رحيم بور تحدث في وقت سابق عن لقاء بوتين وروحاني يوم الـ من آب أغسطس المقبل  نوفوستي 